---
title: "جلسه ۱۴۰"
subtitle: "تجربه عملی بلاک‌چین با پایتون"
description: "تجربه عملی بلاک‌چین با پایتون"
date: "1397-01-20"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster140.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۴۰ شیرازلاگ - تجربه عملی بلاک‌چین با پایتون](/img/posters/poster140.jpg)](/img/posters/poster140.jpg)

در اولین جلسه ای که در سال ۱۳۹۷ به عنوان صد و چهلمین نشست شیرازلاگ برگزار شد، جناب مهندس توافقی به ادامه مبحث شیرین ارزهای دیجیتالی پرداختند. در این نشست که در دانشگاه شیراز انجام شد، آقای توافقی به معرفی مقاله ای پرداختند که در آن با استفاده از زبان پایتون، روند بلاک‌چین به صورت عملی شرح داده است. پس از معرفی این مقاله و مروری بر مباحثی که در جلسه ۱۳۸ عنوان شد، مهندس توافقی این پروژه را به صورت عملی اجرا کردند و جزییات آن را شرح دادند.


برای دریافت این مقاله می توانید به [اینجا](https://adilmoujahid.com/posts/2018/03/intro-blockchain-bitcoin-python/)
مراجعه کنید. همچنین فایل های این پروژه در 
 [گیت هاب](https://github.com/adilmoujahid/blockchain-python-tutorial)
موجود است.